<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article>
    <title>Beli Produk Huawei Langsung Jadi Musuh Amerika, Teror Trump Menggila</title>
    
    <informationBar>
        <user><name>Putra Nur</name></user>
        <calendar><date>4 MARCH 2025</date></calendar>
        <clock><time>06:00</time></clock>
    </informationBar>
    
    <content>
        <section>
            <image src="https://akcdn.detik.net.id/visual/2025/04/13/usa-trump-1744523603291_169.jpeg?w=900&q=80" />
            <figcaption>Foto: Prototipe Samsung Galaxy S25 Edge dipamerkan di tempat Samsung pada pameran dagang Mobile World Congress di Barcelona, ​​Spanyol, 3 Maret 2025. REUTERS/Bruna Casas/Foto Arsip</figcaption>
            <paragraph>[bold] Jakarta, CNBC Indonesia [/bold] - Samsung Galaxy S25 Edge resmi meluncur hari ini, Selasa (13/5/2025). Varian Edge ini digadang-gadang menjadi smartphone ultra-tipis dari Galaxy S Series.</paragraph>
            <paragraph>Model flagship ini dilengkapi dengan fitur kecerdasan buatan yang disempurnakan, dalam upaya Samsung untuk mengungguli saingannya Apple di pasar premium, dikutip dari Reuters, Selasa (13/5/2025)</paragraph>
            <paragraph>Peluncuran S25 Edge dirancang untuk memenuhi permintaan yang semakin meningkat, terutama dari konsumen berusia 20-an dan 30-an, untuk smartphone yang lebih portabel.</paragraph>
            <paragraph>Para analis mengatakan bahwa peluncuran ini secara strategis dilakukan untuk menyalip Apple, yang diperkirakan akan meluncurkan iPhone yang lebih tipis pada paruh kedua tahun ini.</paragraph>
           
        </section>
    
        
        <subsection>
        <image src="https://awsimages.detik.net.id/community/media/visual/2025/04/10/harga-emas-antam-hari-ini-tertinggi-sepanjang-masa-1744271036741_169.jpeg?w=600&q=90" />
        <paragraph>[italic]"Dengan merilis produk beberapa bulan lebih awal, Samsung dapat memberikan dampak pada Apple dan menarik konsumen yang mencari smartphone yang lebih tipis. Tampaknya ini merupakan keputusan yang diperhitungkan untuk menangkap segmen permintaan tersebut," ujar Ryu Young-ho, seorang analis senior di NH Investment & Securities, dikutip dari Reuters, Selasa (13/5/2025).[/italic] </paragraph>
        </subsection>
        
         <subsection>
        <paragraph>Galaxy S25 Edge hadir dengan ketebalan hanya 5,85 mm, menjadikannya salah satu smartphone teringan dan tertipis di kelasnya dengan bobot 163 gram.</paragraph>
        <paragraph>Samsung mengusung bingkai titanium untuk kekuatan dan ketahanan terhadap goresan, dengan panel depan berlapis Corning Gorilla Glass Ceramic 2 terbaru.</paragraph>
        <paragraph>Galaxy S25 Edge pun dibekali kamera khas Galaxy S Series dengan teknologi Galaxy AI, seperti Audio Eraser untuk menghilangkan suara latar, Drawing Assist untuk menyempurnakan hasil gambar, Now Brief & Now Bar yang kini kompatibel dengan lebih banyak aplikasi pihak ketiga sebagai pengingat pintar.</paragraph>
        <paragraph>Tak hanya itu, pengguna juga bisa menikmati integrasi Gemini Live, AI kolaborasi Samsung-Google, yang memungkinkan berbagi tampilan kamera dan layar secara langsung sambil berinteraksi dengan AI real time.</paragraph>
        <paragraph>Galaxy S25 Edge hadir dengan kamera utama wide 200MP, OIS F1.7, 2x optical quality zoom. Berkat teknologi Nightography terbaru, foto di malam hari diklaim 40% lebih cerah.</paragraph>
        <paragraph>Tak hanya itu, terdapat kamera ultra-wide 12MP (F2.2) dengan autofocus untuk hasil makro yang lebih tajam. Sementara kamera depannya menggunakan lensa 12MP (F2.2).</paragraph>
        <paragraph>Didukung mesin pemrosesan gambar ProVisual Engine, pengguna bisa mendapatkan hasil setara kamera profesional, dengan detail seperti tekstur pakaian, tumbuhan, hingga warna kulit yang alami.</paragraph>
        <paragraph>Smartphone ini ditenagai Snapdragon 8 Elite Mobile Platform for Galaxy, dengan pilihan memori 12 + 512GB dan 12 + 256GB. Galaxy S25 Edge akan hadir dalam 3 pilihan warna, Titanium Silver, Titanium Jetblack, dan Titanium Icyblue.</paragraph>
        <paragraph>Galaxy S25 Edge dibanderol dengan harga mulai US$1.099 (Rp18 jutaan) di Amerika Serikat (AS). Belum jelas berapa harga resmi yang dipatok ketika masuk ke Indonesia. Kendati demikian, peminat Galaxy S25 Edge di Tanah Air sudah bisa melakukan pemesanan awal (pre-order) dalam periode 13 Mei hingga 26 Mei 2025. </paragraph>
        <paragraph>Peminat Galaxy S25 Edge bisa memasukkan deposito Rp 250.000 untuk menikmati diskon Rp 1 juta untuk pembelian ponsel pada 26 Mei 2025 mendatang melalui laman resmi Samsung Indonesia. </paragraph>
        </subsection>
        <section>
        <paragraph>Galaxy S25 Edge hadir dengan ketebalan hanya 5,85 mm, menjadikannya salah satu smartpasdadhone teringan dan tertipis di kelasnya dengan bobot 163 gram.</paragraph>
        </section>
    </content>
</article>

<!-- 
Keterangan Text Style:
Tebal: Gunakan tag <strong> untuk teks tebal.
Miring: Gunakan tag [italic] atau [em] untuk teks miring.
Garis bawah: Gunakan tag [underline] untuk garis bawah.
Coret: Gunakan tag [strikethrough] untuk coretan.



Caption bisa pake tag <figcaption> atau pake caption di tag <image>
-->